由今日開始 出去買野係咪應該都要去問聲: 收唔收美金?

所謂有求就有供，記得當年人民幣係香港都少商户收，係不斷有中國遊客問收唔收人民幣先令佢普及咗。

而家無商户收美金都係供求問題，如果要商户收美金，就要比佢地知道我地有咁既需要。

所以想簡單直接就係要不斷問佢地收唔收，佢地呢一刻唔收唔緊要，最重要係比佢地知道要提供埋美金付款先做到生意

利申：想令香港更加international

多人用而又流通到的話是
你要俾美元 , 佢又要有得找俾你

人仔成功俾商家接受到主因是:
大陸L下來多數俾銀聯 , WECHAT 支付寶
基本上商家唔駛找錢, 也不需要必須換回港元

你要用美元俾, 最少要有個信任的美元支付平台
例如VISA PAYWAVE 美元支付之類
但香港銀行都不會出美元支付信用卡
香港自己搞, 買家俾一次手續費換美元
商人又俾一次手續費換回港元
香港銀行當然好Q歡迎你地咁做